\documentclass[ngerman,ignorenonframetext]{beamer}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\usetheme{Darmstadt}	% Ilmenau ist vorerst 1. Wahl - Singapore Marburg Dresden Darmstadt Goettingen Warsaw
\usepackage{ngerman}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{exscale} 
\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}  
\usepackage{color,xcolor,colortbl}
\usepackage{multicol}
\usepackage{float} 

% \usepackage{verbatim} 
\usepackage{courier}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pifont} % für \Checkmark und \XSolidBrush
% \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black]{hyperref}

\newcommand*{\vcenteredhbox}[1]{\begingroup
\setbox0=\hbox{#1}\parbox{\wd0}{\box0}\endgroup}

\let\footnotesize\tiny

\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\title{Datenbanken und Objektorientierung Praxisaufgabe RM/T}
\author{Ronny Kramer \\ Martin Sommer}
\institute{Technische Universität Chemnitz}
\date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  \sectionpage wie Titelfolie %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setbeamertemplate{section page}
{
  \begin{centering}
    \begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center,rounded=true,shadow=true]{part title}
      \usebeamerfont{section title}\insertsection\par
    \end{beamercolorbox}
  \end{centering}
}

\begin{document}
  \begin{frame} 
    \titlepage
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \frametitle{Inhaltsverzeichnis}
    \begin{multicols}{2}
      \tableofcontents
    \end{multicols}
  \end{frame}
  
  \section{Objektbetrachtung}
  \subsection{Das Original Monopoly}
  \begin{frame}
%     \frametitle{Das Original Monopoly}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\textwidth]{spielbrett.jpg}
    \end{center}
  \end{frame}
  
  \subsection{Objektübersicht}
  \begin{frame}
%     \frametitle{Objektübersicht}
    \begin{multicols}{2}
      \setlength{\linewidth}{1.2\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Spielbrett \vcenteredhbox{\includegraphics[width=3cm]{spielbrett.jpg}}
      \item Figuren \vcenteredhbox{\includegraphics[width=3cm]{auto.jpg}}
      \item Felder  \vcenteredhbox{\includegraphics[width=3cm]{feld.jpg}}
	\vfill
	\columnbreak
      \item Karten  \vcenteredhbox{\includegraphics[width=3cm]{aktionskarte.jpg}}
      \item Regeln  \vcenteredhbox{\includegraphics[width=3cm]{shortrules.jpg}}
      \end{itemize}
    \end{multicols}
  \end{frame}
  
  \subsection{Objektbeschreibung}
  \begin{frame}
%     \frametitle{Objektbeschreibung}
    \small
    \begin{description}
      \item[Spielbrett] Zentrale Instanz, verbindet alle Objekte
      \item[Regeln] Legen Preise, Baubedingungen und weitere Anweisungen fest.
      \item[Figuren] Repräsentiert den Spieler im Spiel
      \item[Felder] Stellen die einzelnen Orte dar, welche ein Spieler betreten kann, unterscheidbar in:
      \begin{description}
	\item[allgemeines Feld] Veranlassen den Spieler eine Aktion auszuführen
	\item[kaufbares Feld] Erweiterung des allgemeinem Feldes um die Standardaktion: Kaufen/Miete bezahlen.
	\item[Straßen-Feld] Erweiterung des Straßen-Feldes um die Möglichkeit Häuser/ein Hotel zu errichten.
      \end{description}
      \item[Karten] Legen die auszuführende Aktion der Aktionsfelder fest.
    \end{description}
  \end{frame}
  
  \
  \subsection{Objektimplementation}
  \begin{frame}
%     \frametitle{Objektimplementation}
    Aufgrund der Verallgemeinerung der Vorbetrachtung steigt die Anzahl der für die Implementation notwendigen Objekte weiter.
    \small
    \begin{description}
      \item[Spieler] Repräsentiert den reale Person des Spielers in der Software
      \item[Feldliste] Vereinfacht die Abbildung einer Menge von Feldern auf dem Spielbrett
      \item[Figurenliste] Vereinfacht die Verwaltung der Figuren einer Partie
    \end{description}
    
    \vfill
    Weiterhin ist eine Erweiterung einiger bereits bekannter Objekte, wie etwa die kaufbaren und Straßen-Felder notwendig.
    \begin{description}
      \item[kaufbare Felder] Besitzer, Kaufpreis, Hypothekenwert und Hypothekenstatus
      \item[Straßen-Felder] Farbe der Straße, die Mietpreise je nach Status, sowie der Preis für den Kauf eines Hauses
    \end{description}
  \end{frame}
  
  \section{Implementation}
  \subsection{Technologien}
  \begin{frame}
    \frametitle{Software, Sprachen und Paradigmen}
    Die bei dem Monopoly Entwurf verwendeten Technologien lassen sich in zwei Gruppen aufteilen.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{itemize}
	\item Datenbank
	\begin{itemize}
	  \item PostgreSQL
	  \item PL/pgSQL
	  \vfill
	\end{itemize}
	\columnbreak
	\item GUI
	\begin{itemize}
	  \item PHP mit MVC
	  \item Javascript (JQuery mit REST-API)
	  \item JSON
	\end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{multicols}
  \end{frame}

  
  \begin{frame}
    \frametitle{PL/pgSQL vs. PL/Python}
    Einen starken Einfluss auf die Komplexität der Abzubildenden Funktionlität hat die verwendete Skriptsprache.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{itemize}
	\item PL/Python
	\begin{itemize}
	  \item[\ding{55}] einfache Funktionen
	  \item[\ding{51}] komplexe Funktionen
	  \item[\ding{55}] externe Abhänigkeiten 
	  \item[\ding{55}] Umsetzung des Klassenkonzeptes aufwendig
	  \vfill
	\end{itemize}
	\columnbreak
	\item PL/pgSQL
	\begin{itemize}
	  \item[\ding{51}] einfache Funktionen
	  \item[\ding{55}] komplexe Funktionen
	  \item[\ding{51}] keine externen Abhänigkeiten
	  \item[\ding{51}] Umsetzung des Klassenkonzeptes aufwendig
	  %\item[\ding{51}] \glqq{}prozedurales SQL\grqq{}
	\end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{multicols}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Benutzeroberfläche}
    \begin{itemize}
     \item MVC-Framework, JQuery, REST, JSON
     \item Dynamische Anpassung 
     \item Javascript-Klassen für Objekte
     \item Login mit DB-Login
     \item[\ding{55}] Darstellungsfehler bei kleiner Auflösung
     \item[\ding{55}] Polling
    \end{itemize}
  \end{frame}

\section{Demonstration}
\begin{frame}
  \sectionpage
\end{frame}
  
\end{document}
